# utils-pack

## Описание

Пакет включает в себя различные утилиты под Microsoft Windows, собранные
автором для собственных нужд или написанных им самим. Краткое описание
программ можно найти в файле Util.ion

Среди всех утилит присутствуют следующие:

  - программы для HTML вёрстки
  - экзотические архиваторы для Windows
  - программы для работы с текстом
  - программы просмотра и подбора палитры;
  - программы для измерения элементов на экране в пикселях;
  - простейшие конвертеры изображений;
  - интерфейсные программы и командные файлы;
  - сканеры портов и программы работы с сетью;
  - антивирусный пакет AVZ;
  - и многие другие.

Программы имеют русскоязычный и англоязычный интерфейсы, имеют
встроенную справку по использованию.

## Запуск программ

Все программы запускаются из командной строки.

Для запуска может потребоваться указать префикс \*\*%UTIL%\*\*, если Вы
не добавили путь в переменную окружения PATH.

## Установка пакета

Пакет устанавливается как есть в каталог по-умолчанию c:, и
устанавливается переменная %UTIL%, если она ранее не была
установлена в системе. Установщик не добавляет путь в переменную PATH,
это Вы должны сделать самостоятельно.

Для установки запустите файл **UtilPackSetup.exe** или скопируйте каталог
**Util** в корень на диске C: и вручную установите переменные окружения.

# Лицензия

Все пакеты распространяются под своими собственными лицензиями.
Собственно сборка распространяется под MIT лицензией.

# Description

The packet includes the different utilities under Microsoft Windows
collected by the author for own needs or written by him. The short
description of programs can be found in the Util.ion file.

Among all utilities there is following:

  - programs for imposition HTML
  - exotic archivers for Windows
  - programs for work with the text
  - browser and selection of a palette;
  - programs for measurement of elements on the screen in pixels;
  - the simplest converters of images;
  - interface programs and command files;
  - port scanners and programs for work with network;
  - anti-virus packet of AVZ;
  - and many others.

Programs have Russian-language and English-language interfaces, have the
built-in help on use.

## Start of programs

All programs are started from the command line.

You can be required to specify a prefix \*\* by %UTIL %\*\* for start
these program if you did not add a path to the programs to PATH
environment variable.

## Installation of a packet

The packet is installed “as is” in the default directory c:, and the %
%UTIL variable is established if it was not set at the system earlier.
The Installer does not add a path to the packet to the PATH variable,
you should make it independently.

You must start the file \*\* UtilPackSetup.exe \*\* for installation or copy
the directory \*\* Util \*\* in a root on the disk C: and manually set
variable environments.

# License

All packets are distributed under the own licenses. Actually assembly is
distributed under the MIT license.


# Contacts

My sites with Contacts:

- [http://vadimrevich.ru/](<http://vadimrevich.ru/>)
- [http://yudenis.ucoz.ru/](http://yudenis.ucoz.ru/)
